樓市漩渦失控？野村：港現54個金融危機初期訊號

近期港滙走弱，分析擔心本港在聯滙制度下，美國加息步伐加快下本港被逼跟隨，連同樓價高企，會為下一場金融危機埋下伏線。英國《每日電訊報》近日有報道引述野村亞洲首席策略師Rob Subbaraman指，本港出現54個反映金融危機的初期警號。

該篇以「樓市熾熱漩渦失控 香港恐成下輪環球危機震央」（Hong Kong risks becoming epicentre of the next global crisis as property boom spirals out of control）為題的報道，引述Subbaraman指，野村預測未來金融危機的模型顯示，本港出現54個反映金融危機的初期警號，較1997至1998年亞洲金融危機時還高。「香港似乎愈來愈容易受到金融壓力打擊，而聯儲局加息周期加快，或會成為潛在觸發點。」他表示。

野村指本港私人部門信貸與GDP的比例，現已高於45%之長期趨勢水平，是全球最高，而該比例高企是泡沫的典型跡象。該行1月初發表報告，指利用去年第二季本港經濟數據計算，本港私人部門信貸與GDP的比例、償債比率、實質樓價及實質有效滙率，均高於長期趨勢。

另外，國際清算銀行（BIS）亦指，去年本港信貸規模與其趨勢水平，兩者間之差距升至40點的有紀錄以來最高。上述被稱為「信貸差距」（credit gap）的指標，是BIS用來衡量未來兩至三年銀行危機的指標，倘該指標達到10點，已被視作危機警號。

初期即係有排先爆啦
此post 已完

條撚樣年年都講一次

香港樓價只會升唔會跌

咁我都知日本有金粒餐呢樣國技....

agger
香港最美的是樓價

我唸佢講個啲指標分析，應該aa未必識睇
汪敦敬就好啲，都識講m3升，樓價升，仲之點都升升升
美國加息，帶動經濟好，帶動港樓升，美國縮表，啲錢唔買債,買港樓，帶動港樓升，美股升，財富效應，帶動港樓升，美股跌，啲錢要避險，帶動港樓升，救得一個得一個，唔買樓輸一世

比外星人打都照樣大把人買同睇樓

林太召喚

賣公仔麵學咩人做analysis

我覺得就算大亞灣核爆都唔會阻礙樓市升勢

專家

只有呢個原因先會令樓市大跌 點會冇可能

要陸沉先會跌

咁又唔使
整場瘟疫，死三萬人就夠
反正病菌識變種
睇幾時出事唶！
不過，我把烏鴉口都好恐怖架！

跌自然有政府打救啦，唔通睇住數萬新業主跳樓呀！

認同
政府要推高個樓價易如反掌
取消哂d dds 停起樓 狂放人入黎 已經可以又推高番

不過習帝今日開會又講多次樓房是住的，不是炒的，唔知香港政府跟唔跟指令

土地供應仲少咗
都會升

港匯就掂7.85自己睇路

睇咩睇, 信咁多呢D 咩港匯咩指標都傻
緊係信連登仔話只會升不會趺啦, 有錢幾大都上左車先

陸沉= 少左供應, 再升